《南華早報》：中國近期增加催淚彈產量 未有禁止港警使用

香港警察近日大規模使用催淚彈、橡膠子彈和布袋彈等武器，在市區驅散示威者，不少人呼籲歐美生產商停止供應這類武器予香港警隊。《南華早報》報道，大陸近期增加催淚彈產量，以供鎮壓國內示威，亦有供應給委內瑞拉、泰國和蘇丹等國家，又提及目前沒有法例禁止香港警察使用國產催淚彈。

報道引述聯合市場研究報告指，由於經濟增長強勁，軍費開支增加，工業發展迅速和「不斷增長的內亂局勢」，中國武器製造市場近年快速增長，預料2022年市場總值可能超過97億美元。

有銷售員向該報表示，單單是私營的江蘇金劍警去年已經售出大約2萬枚手擲式催淚彈，大部分客戶來自中國，但也有阿爾及利亞的客戶。

報道亦提及，近日香港警方在民居及港鐵站使用催淚彈，引起批評，一直為警方提供催淚彈和橡膠子彈的英國公司，亦以擔心人權被侵犯為由，在6月停止雙方合作。歐洲議會上月也通過決議，呼籲歐盟和國際社會建立出口管制，阻止香港獲取用於「侵犯基本權利」的技術。

報道續指，按照《化學武器公約》，雖然世界各國禁止在戰爭中使用催淚彈，但允許用於控制國內暴亂，認為這代表中國沒有義務禁止或嚴格控制其出口。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

中國的會爆炸

會爆炸嘅TG

中國只有騙子是真的

希望呢句無錯

咁咪好，放響差館自爆

之前炸死咗個泰妹

請正名：山埃彈

預左會出中國制tg

大陸製一定含有其他有毒物質

wfc

騙子都有假嫁

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

DLLM，會唔會有意定無意之間嚮催淚彈裡面加左料，毒害我地

未開就爆

克警-點解咁驚中國製武器

泰國2008年曼谷要鎮壓反政府示威，出動由中國買返嚟嘅催淚彈，結果係搞出人命，事後發現係因為中國製催淚彈落得太多炸藥，結果勁到可以炸死人，你諗吓啲差佬用果陣唔會驚，呢啲質量失控嘅情況，唔係玩緊《回魂夜》嘅俄羅斯練膽大法又係乜？當然，既然會有催淚彈火藥落得太多炸死人，就會有火藥無落過，或者彈殻偷工減料，結果未掟出去已經自己吸晒。呢啲荒謬事情太多，就唔會有作戰能力，所以今時今日 克警 仲要問英國、美國買武器理由亦喺呢度，因為中國武器啲品質係十分之成疑。當然，呢個亦係共產國家特色。

買中國貨就好喇，遲早有一日tk

前線要小心，強國產會比進口貨熱好多，直接處理一定要戴隔熱手套。

唔使發夢，早幾日犬方買左500套大家產犬用裝甲
見曬報

高 純度山埃氣

真化武

2008 年，泰國警方曾在鎮壓曼谷民眾期間，使用中國製的過期催淚彈，加上催淚彈加入用於製作炸彈的高濃度 RDX 炸藥，被指造成一名 28 歲女性死亡。